---
layout: post
title: Pause Photo et Poésie - Sous-bois
category: poesie
tags: [création, Créations, photographie, poème, poésie]
---

J'entre dans la pénombre

Sous ces arbres prisonniers

des silhouettes des ombres

avancent par milliers

Ils perdent leur vie

et la sèment sur le sol

Je m'en vais d'ici

pour changer de rôle

Les éclats de lumières

m'agressent les paupières

creusent par derrière

écueils et ornières

La foule se disperse

laissant ces cadavres

que le jour transperce

allant chercher un havre

dans un cocon gris

que d'autres envient

![photo](https://filedn.eu/llqi9IBxlYouGRXYG2xlROb/img/2020/poesiesousbois.jpg)